［邏輯撚入］三重否定句

岩岩食食下野聽到有人講咗句

‘唔會無人唔去’

諗咗好耐都諗唔明點解

冇人想知

應該係 唔會冇人，唔去
即係說話者想冇人果陣先去
但佢知道果度唔會冇人，所以唔去

一定會有人唔去

佢個前設係
如果果條友唔知點 就唔會無人唔去啦

負x負x負=負 ？

無人唔去，即係全部都去

唔會無人唔去，即係唔會全部都去

即係有人唔去

無人唔去=個個都去
唔會無人唔去=唔會個個都去=至少有個人唔去

去去去
大家都去
我又去 唔好煩

應該係 唔會，冇人唔去
即係說話者唔想得佢自己唔去
但佢知道果度冇人唔去，所以佢唔會唔去

負負得正 正負得負咁計
無人(負)唔去(負) = 個個都去(正)
唔會(負)個個都去(正) = 冇人去(負)

無人唔去 = 所有人都去

唔會無人唔去 = 所有人都去 為假
即 至少有一個人唔去

唔會全部人都去

未必唔會冇人唔去

唔會無人唔去

No non-A are not B
有錯請屌 唔記得晒

呢個情況Non-A = B

理解左無人唔去之後先理解埋唔會就會易理解啲 好似先乘除後加減咁

點都 有人 會去

唔會無人 . 唔去

唔會無人=至少有一個人
唔會無人唔去=至少有一個人唔去

仲未有一個comment令我好明白

睇到個去字好怪

=實有人唔去

其實只係雙重否定語句
因為多過兩個相反狀態補語
對說明嘅事件再無任何幫助
只係變成累贅

唔會無人唔去有兩種解法

唔去=無人去
無人唔去=所有人去
唔會無人唔去=所有人去

（唔會無人）唔去
（唔去）動補緊前面嘅短語 （唔會無人）

唔會 （無人唔去）
（唔會）狀補咗後面嘅短語（無人唔去）

而（唔會無人） （無人唔去） 都係雙重否定語句

未打晒
當前面或者後面再加否定短語 變成
（唔會無人+唔去）
（唔會+無人唔去）
呢個都係雙重否定語句

但因為（唔去）同（唔會）喺語義上已經重複
就算單單講 （唔會無人） （無人唔去）
個意思同（唔會無人唔去）一樣

（唔會無人）係說明緊個場合
（無人唔去）係說明緊個狀況
只係以兩個唔同嘅角度形容緊同一樣嘢

雖然話係形容緊同一樣野
但係 唔會無人 同 無人唔去 講嘅結果唔同

唔會無人 係指 場合唔會無人，但可能唔齊人
無人唔去 係指 現時所有人會去，一定齊人

兩者相似得嚟又相互矛盾
所以並唔可以放埋一齊
因此 唔會無人唔去 有歧義
如果你識得佢 最好問清楚係咪齊人